<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>renz</title>
    <description>Every failure is leading towards success.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:05:14 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Aug 2017 00:05:14 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.5.2</generator>
    
      <item>
        <title>偕老同穴海绵</title>
        <description>
</description>
        <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/08/23/%E5%81%95%E8%80%81%E5%90%8C%E7%A9%B4%E6%B5%B7%E7%BB%B5/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/08/23/%E5%81%95%E8%80%81%E5%90%8C%E7%A9%B4%E6%B5%B7%E7%BB%B5/</guid>
        
        <category>随笔</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>罗格镇 伟大航路的起点</title>
        <description>&lt;p&gt;距离2017年7月3日进公司到现在已经有一个半月了，现在想这个问题一会肯定会睡不着觉吧。但是今天真是过了可以称之为颓废的一天，如果你愿意，倒真是可以看看我都干了些什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从早上8点醒了开始，我就在玩王者荣耀，是啊，打的那么顺利，说不定今天还可以再升一个段位。于是到了中午，如愿以偿。之后玩了一会2048，然后又去微信区连升三段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一种没有自制力管制的生活，问题的严重性已经到了再不做出改变，便失去了照顾自己的能力的趋势。我必须做点什么来拯救自己。第一步分析为什么我会选择这样的一种方式来度过周末：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;玩游戏放松自己&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;没有别的事情可以做&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;有别的事情，例如看小说，看电影，与打游戏一样&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;看专业书，又不想看&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;首先要说的是玩游戏并没有让我觉得放松，我从高三下半年开始痴迷LOL，是的，正是高考前的那段紧张时间。其实下半年最开始我心态调整的一直很好，按部就班的复习，周日就看两集海贼王，我觉得按这种步骤恢复成绩已经是很稳的一件事了，问题就发生在我妈和我之间的误解。周日看海贼王我只能去网吧，而她认为我都已经高三还去网吧，一点没有紧迫性，为这事我们赌气，当时的我觉得很不值，我对游戏一点兴趣都没有，为什么因为子虚乌有的东西而责怪我，而且我成绩恢复的很快难道你就一点都没有看到吗。在那种情况下就产生了一个奇怪的念头，为什么不去玩游戏呢？另外提一下，LOL当年进入界面的歌曲叫«Numb»，在不知道那首歌的情况下，已经被它征服了，后来看到歌词”I’m tired of being what you want me to be”，只能说一切仿若天意。学习什么的就不要再谈了，没有心思了，和我妈也基本不再说话，这种情况一直持续到高考结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对于出现在我生命里的这段时光一致耿耿于怀，它原本不该这样。对于没能顺利度过这个难关，一直以来我的态度是怪罪母亲，可是现在啊，我内疚自己，因无论当时还是后来，我都没能正确处理这件事。我为什么要玩游戏呢，我并不是什么游戏少年，那不是我的兴趣所在，更不是我擅长的领域，放松自己是个难以服众的借口。我只是因外部原因而去玩游戏，这件事本身略愚蠢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，我目前还没有给自己定明确的目标。虽然我已经工作了，接触了项目，但是对于未来还是很模糊，工作中更像一个劳力，无法理解技术背后隐藏的知识体系。是的，也就是说目前我再次没有成功度过这个难关，这个难关该怎么来形容呢。每次我想到它的时候都会莫名心虚，我将这个功能实现了，可是我怎么做到的，按照步骤，按照前辈的方法。打一个比喻，要盖一栋大厦，工程师设计好了大楼的结构，某个技术人员规定这里怎么做哪里怎么做，而我就负责在规定的地方添钻加瓦。这种心虚的感觉越发强烈，以至于我觉得自己什么都做不了。是不是因为这个原因我才强力的需要花一天时间通过玩游戏来找到自我呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你看，我有点急了，这段时光肯定也是一个类似与前文提到的时光，假如我没有能够认清形式，注定会被一些看起来合理的借口影响心态。可是我又不敢随便给自己订目标，目标是很容易被冲淡，所以晚上，再次研究怎么利用github page搭建自己的博客，上一次大概是三四个月前，因为是一个什么都不懂的小白，所以卡在在ubuntu上安装jekyII。这一次的目的就很明确了，我需要的是一个警醒我的地方，而不是研究怎么搭建环境。貌似我成功了，就使用角度来说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我把自己放在网上，放在一个公开的地方，你尽可以嘲笑我生活中的愚蠢、颓废，我希望这份嘲笑能够传达给我。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/08/20/%E7%BD%97%E6%A0%BC%E9%95%87-%E4%BC%9F%E5%A4%A7%E8%88%AA%E8%B7%AF%E7%9A%84%E8%B5%B7%E7%82%B9/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/08/20/%E7%BD%97%E6%A0%BC%E9%95%87-%E4%BC%9F%E5%A4%A7%E8%88%AA%E8%B7%AF%E7%9A%84%E8%B5%B7%E7%82%B9/</guid>
        
        <category>随笔</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
